%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Construis un parallélogramme $ABCD$.
\item Recopie et complète en utilisant les points de la figure et en
  justifiant :
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
    \item $\vecteur{AB}+\vecteur{BC}=\ldots$
    \item $\vecteur{BC}+\vecteur{BA}=\ldots$
    \item $\vecteur{AB}+\vecteur{AD}=\ldots$
    \item $\vecteur{BC}+\vecteur{CA}=\ldots$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Construis l'image $E$ de $B$ par la translation de vecteur $\vecteur{AC}$.
  \item Quelle est la nature du quadrilatère $ABEC$ ? Justifie.
  \item Quelle est la transformation qui transforme le triangle $DAC$
    en le triangle $CBE$ ? Justifie.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item $\vecteur{AB}+\vecteur{BC}=\vecteur{AC}$ d'après la relation
      de Chasles.
    \item $\vecteur{BC}+\vecteur{BA}=\vecteur{BD}$ d'après la règle du parallélogramme.
    \item $\vecteur{AB}+\vecteur{AD}=\vecteur{AC}$ d'après la règle du parallélogramme.
    \item $\vecteur{BC}+\vecteur{CA}=\vecteur{CA}$ d'après la relation
      de Chasles.
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Comme $E$ est l'image de $B$ par la translation de vecteur
      $\vecteur{AC}$ alors $\vecteur{BE}=\vecteur{AC}$. Donc $ABEC$ est
      un parallélogramme.
    \item Comme $ABCD$ est un parallélogramme alors
      $\vecteur{AB}=\vecteur{DC}$.\\Comme $ABEC$ est un
      parallélogramme alors $\vecteur{AB}=\vecteur{CE}$.
      \\Donc $BCE$ est l'image de $ADC$ par la translation de $vecteur{AB}$.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}